\chapitre{La réunion}
\interscene{Plus tard, en pleine réunion autour d'une table quantique (c'est à dire ronde et carrée à la fois, ce qui est impossible si on suit la théorie de la relativilé universelle d'Einstein)}

\begin{play}
\ledirecteur Bon eh bien vous savez tous pourquoi je vous ai réuni aujourd'hui: les plantes vertes! Ça fait bien des années qu'elles sont dans les couloirs de notre établissement et elles gênent! Plusieurs milliers de salariés sont mort trébuchés!
\xunmec{avec un ton de mec qui aurait trop bu de café} Ah ouais?
\moi On dit pas plutôt sont mort EN trébuchant?
\unmec Ah ouais?
\ledirecteur Non non, trébuchés. Bref le nombre ne cesse d'augmenter et j'ai une envie soudaine de macaronis. Cela dit les pourcentages ne sont que des nombres, ils sont trop abstraits, d'ailleurs ma femme dit qu'il sont toujours meilleur avec un doigt de rhum.
\unmec Ah ouais?
\moi Oui alors j'ai bien réfléchi à cette question et en fait on pourrait remplacer ce plantes vertes par des pantoufles de façon à ce que\dots
\unmec Ah ouais?
\ledirecteur Ah mais mon cher ami, vous oubliez l'héritage! L'héritage que nous laisserons à nos ancêtres!
\unmec Ah ouais?
\moi Oui eh bien changeons\dots{} Pourquoi ne pas simplement enlever les plantes?
\unmec Ah ouais?
\ledirecteur Non non les remplacer. Par quelque chose de plus\dots{} vivant, naturel.
\unmec Ah ouais?
\moi Eh bien soit! Que la lumière fut et la lumière soit! On les remplaceras par des bananes!
\ledirecteur Non pas des bananes, mais vous brûlez!
\moi Des clémentines?
\ledirecteur Non non, restez dans cet esprit mais pas des fruits, plutôt des\dots{}?
\moi Légumes?
\ledirecteur Voila! \dots{} Euh bien\dots{} Bravo excellente initiative!
\xmoi{très fier de son coup} Hum hum, merci.
\xsuperman{qui arrive en courant sur la scène, le doigt pointé en l'air} Non car je suis Spider-Man !
\unmec Ah ouais?
\ledirecteur Ah non ! Navré mais Spider-Man c'est le frère de Vercingétorix et vous n'avez même pas de moustache. On ne me la fait pas à moi! Bon alors ! Remplaçons ces plantes vertes par des légumes (qui je rappelle, est une idée entièrement trouvée par Mr.Même). God save the queen !
\unmec Ah ouais?

\end{play}
\center{\em Pendant ce temps en Alabama}

\begin{play}
\speaker{Un «~Alabamien~» \shortdirection{avec une tête de déséquilibré mental en faisant coucou de la main}} Bonjour!
\end{play}

\section{Abat jour premier prix}
\xmoipense{Alors que nous sortions de la salle de réunion, Jamais m'interpelle.}
\begin{play}
\jamais Monsieur Moi ?
\moi Oui ?
\jamais Vous n'aviez pas perdu votre pantoufle ce matin ?
\moi Ah mais si vous êtes complètent lucide mon cher !
\jamais Quelque rien me dit qu'elle n'est probablement pas ici\dots{}
\moi Parfaitement, allons au sous--sol la chercher !

\intratexte{Moi et Jamais empruntent ainsi l'ascenseur pour descendre au -3.}

\xmoi{Comme quelqu'un qui aurait fait une bourde, mais qui en réalité s'en fiche} Oupsss
\jamais Que se passe-t-il mon cher ?
\moi Vu que je n'ai pas ma pantoufle je me suis trompé de bouton et ai appuyé sur le $-3.5$ !
\jamais C'est fort contraventionnable pour nous ça.

\intratexte{Ding ! Les portes s'ouvrent.}

\moi Oh mais il faut très rouge ici !
\jamais Laissez moi trouver le pot de fleurs de lumière.
\moi Très bien pendant ce temps je regarde si il n'y a rien au sol\dots

\intratexte{\dots}

\xmoi{content de lui} Regardez Jamais ! Je viens de mettre le pied sur un abat-jour de graines !
\jamais C'est magnifique ! Nous avions aussi besoin de légumes !
\end{play}

\interscene{Moi et Jamais remontent alors au rez de chaussez. Moi ayant temporairement utilisé l'abat-jour comme pantoufle.}
